1. Задание: Выполните сканирование указанных целей из файла "targets.txt" и сохраните результаты в формате XML.
   Команда: nmap -iL targets.txt -oX scan_results.xml
   Описание: Это сканирование использует файл "targets.txt" в качестве входных данных и сохраняет результаты в файле "scan_results.xml".

2. Задание: Выполните связанное IPv6 сканирование указанной цели с использованием агрессивных опций и сохраните результаты в нормальном формате вывода.
   Команда: nmap -6 -A target_ip -oN scan_results.txt
   Описание: Это сканирование использует IPv6 адрес цели, включает агрессивные опции, такие как определение ОС, версии сервисов и т.д., и сохраняет результаты в файле "scan_results.txt" в нормальном формате.

3. Задание: Выполните сканирование указанной цели с использованием сырого уровня Ethernet и сохраните результаты в формате XML.
   Команда: nmap --send-eth target_ip -oX scan_results.xml
   Описание: Это сканирование использует сырой уровень Ethernet для отправки пакетов, а не использование стандартных протоколов, и сохраняет результаты в файле XML.

4. Задание: Выполните сканирование указанной цели с использованием сырого уровня IP и сохраните результаты в формате нормального вывода.
   Команда: nmap --send-ip target_ip -oN scan_results.txt
   Описание: Это сканирование использует сырой уровень IP для отправки пакетов, а не использование стандартных протоколов, и сохраняет результаты в файле "scan_results.txt" в формате нормального вывода.

5. Задание: Выполните сканирование указанной цели с предположением, что у вас есть все привилегии, и сохраните результаты в формате XML.
   Команда: nmap --privileged target_ip -oX scan_results.xml
   Описание: Это сканирование выполняется с предположением, что у вас есть все  привилегии и сохраняет результаты в файле "scan_results.xml".

6. Задание: Выполните сканирование с целью составления списка всех хостов в указанной подсети и сохраните результаты в нормальном формате вывода.
   Команда: nmap -sL target_subnet -oN hosts.txt
   Описание: Это сканирование используется для составления списка всех хостов в указанной подсети и сохранения результата в файле "hosts.txt" в формате нормального вывода.

7. Задание: Выполните пинг-сканирование указанной цели без использования ICMP пакетов и сохраните результаты в формате XML.
   Команда: nmap -PN target_ip -oX scan_results.xml
   Описание: Это сканирование использует пинг-сканирование без использования ICMP пакетов и сохраняет результаты в файле XML.

8. Задание: Выполните сканирование указанной цели с использованием ARP пингования и сохраните результаты в формате нормального вывода.
   Команда: nmap -PR target_ip -oN scan_results.txt
   Описание: Это сканирование использует ARP пингование для обнаружения хоста и сохраняет результаты в файле "scan_results.txt" в формате нормального вывода.

9. Задание: Выполните сканирование указонной цели, используя скрипты NSE(Network Scripting Engine) и сохраните результаты в формате XML.
   Команда: nmap -sC -sV target_ip -oX scan_results.xml
   Описание: Это сканирование использует скрипты NSE для поиска уязвимостей и сбора информации о цели и сохраняет результаты в файле "scan_results.xml".

10. Задание: Выполните сканирование указанной цели, используя настраиваемый скрипт NSE и сохраните результаты в формате нормального вывода.
    Команда: nmap --script custom_script.nse target_ip -oN scan_results.txt
    Описание: Это сканирование использует настраиваемый скрипт NSE для выполнения специфических задач и сохраняет результаты в файле "scan_results.txt" в формате нормального вывода.